## python3 edah.py  PowerDesignerLogicalDataModel_16-7-0.ld

## edah.py

````
from LDMHandler import LDMHandler
import sys

def parse_isa(isa):
  print ("======xmltodict======")
  filename = isa
  ph = LDMHandler.parse(filename)
  
  for pkg in LDMHandler.getPkgNodes(ph):
    pkg_attrs = LDMHandler.getPkgAttrs(pkg)

    for ent in LDMHandler.getEntNodesInPkg(pkg) :
      ent_attrs = LDMHandler.getEntAttrs(ent)
      print ( " E:", ent_attrs["Name"],ent_attrs["Code"],ent_attrs["Creator"] )
 
      for atb in LDMHandler.getAtbNodesInEnt(ent) :
        atb_attrs = LDMHandler.getAtbAttrs(atb)
        print ("  A:", atb_attrs["Name"],atb_attrs["Code"],atb_attrs["DataType"],atb_attrs["Length"])


  print ("======end======")

def main(isa):
  isa = sys.argv[1]
  parse_isa(isa)

if __name__ == "__main__":
    main(sys.argv[1])  # ldm.xml

````

## LDMHandler.py

````
#!/usr/bin/python
# -*- coding: utf-8 -*- #

from xml.dom.minidom import parse
import xml.dom.minidom

class LDMHandler(object):
  PKG_ATTR_LIST    = ["Name","Code","CreationDate","Creator","ModificationDate","Modifier"]
  ENT_ATTR_LIST    = ["Name","Code","CreationDate","Creator","ModificationDate","Modifier"]
  ATB_ATTR_LIST    = ["Name","Code","CreationDate","Creator","ModificationDate","Modifier", "DataType", "Length"]
  IDX_ATTR_LIST    = ["Name","Code","CreationDate","Creator","ModificationDate","Modifier"]
  IDXATB_ATTR_LIST = ["CreationDate","Creator","ModificationDate","Modifier"]
  def __init__(self):
    return

  @staticmethod
  def parse(pdmfilename):
    """
    @brief       PDM文件导入函数    
    @param[in]   pdmfilename       pdm文件名
    @return      pdm文件的DOM结构
    """
    return xml.dom.minidom.parse(pdmfilename)

  @staticmethod
  def __get_nodes_by_path(parent,xml_path):
    """
    @brief 按路径取节点核心函数,通过传入一个节点和一个路径
           (类文件系统路径)的字符串,获得相应的子结点(或集合).
           例1: __get_nodes_by_path(node,"a/b/c|3/d")
             即获得node下a下b下第3个c节点下的所有d节点的一个
             list.
           例2: __get_nodes_by_path(node,"a/b/c|3/d|2")
             即获得node下a下b下第3个c节点下的第2个d节点.
             注意:此处返回的不是list,而是节点
    @param[in]   parent DOM中的父节点
    @return      节点list或节点句柄
    """
    curr_node = parent
    for tag in xml_path.split("/")[0:-1] :
      tag_desc = tag.split("|")
      tag_name,tag_index = tag_desc[0], ( int(tag_desc[1]) if len(tag_desc) == 2 else 0 )
      child_nodes = []
      for child_node in curr_node.childNodes :
        if child_node.nodeName == tag_name :
          child_nodes.append(child_node)
      if len(child_nodes) < tag_index + 1 :
        return []
      curr_node = child_nodes[tag_index]
    # -- 最后一级路径特殊处理 -- #
    tag = xml_path.split("/")[-1]
    tag_desc = tag.split("|")
    tag_name,tag_index = tag_desc[0], ( int(tag_desc[1]) if len(tag_desc) == 2 else None )
    child_nodes = []
    for child_node in curr_node.childNodes :
      if child_node.nodeName == tag_name :
        child_nodes.append(child_node)
    if tag_index == None :
      return child_nodes
    elif len(child_nodes) < tag_index + 1 :
      return []
    else :
      curr_node = child_nodes[tag_index]
      return curr_node

  @staticmethod
  def __get_attrs_by_list(parent,attr_list):
    """
    @brief       取PDM属性(注意:此属性非xml属性）entnode)
                      { "attr":"value" ...}
    @param[in]   parent    需要被取属性的节点句柄
    @param[in]   attr_list 一个字符串的list["attr1","attr2"...],代表要取的属性名集合
    @return      返回一个dict:{"attr1":"value" ...}
    """
    ret_dict = {}
    for attr in attr_list :
      ret_dict[attr] = ""
      for child in parent.childNodes :
        if child.nodeName == "a:" + attr :
          ret_dict[attr] = child.childNodes[0].data
          break
    return ret_dict

  @staticmethod
  def __get_pkgnodes_recursively(o_pkg):
    #-- 需要传入一个o:Model/o:Package节点 --#
    if o_pkg.nodeName != "o:Model" and o_pkg.nodeName != "o:Package" :
      return []
    ret_list = []
    subpkgs = LDMHandler.__get_nodes_by_path(o_pkg,"c:Packages/o:Package")
    if subpkgs != None :
      for subpkg in subpkgs :
        ret_list.append(subpkg)
        ret_list = ret_list + LDMHandler.__get_pkgnodes_recursively(subpkg)
    else :
      return []
    return ret_list

  @staticmethod
  def getPkgNodes(hpdm):
    """
    @brief       获取pdm文件中所有的o:package的句柄list
    @param[in]   hpdm    待处理的pdm文件DOM句柄(可通过LDMHandler.parse取得)
    @return      返回pacakge的节点list:[pkg1,pkg2...],元素为DOM节点类型
    """
    ret_list = []
    try:
      o_mdl  = LDMHandler.__get_nodes_by_path(hpdm,"Model/o:RootObject/c:Children/o:Model")[0]
      ret_list.append(o_mdl)
    except IndexError:
      print ( "ERROR:不是一个合法的pdm文件!")
      return []
    ret_list = ret_list + LDMHandler.__get_pkgnodes_recursively(o_mdl)
    return ret_list

  @staticmethod
  def getEntNodesInPkg(pkgnode):
    """
    @brief       获取指定o:Package下的所有o:Table的list
    @param[in]   pkgnode 待处理的o:Package节点(可通过LDMHandler.getPkgNodes取得)
    @return      返回o:Table的节点list:[tbl1,tbl2...],元素为DOM节点类型
    """
    return LDMHandler.__get_nodes_by_path(pkgnode, "c:Entities/o:Entity")
  @staticmethod
  def getAtbNodesInEnt(entnode):
    """
    @brief       获取指定o:Table下的所有o:Column的list
    @param[in]   entnode 待处理的o:Table节点(可通过LDMHandler.getTblInPkg取得)
    @return      返回o:Column的节点list:[col1,col2...],元素为DOM节点类型
    """
    return LDMHandler.__get_nodes_by_path(entnode, "c:Attributes/o:EntityAttribute")
  @staticmethod
  def getIdxNodesInTbl(entnode):
    """
    @brief       获取指定o:Table下的所有o:Index的list
    @param[in]   entnode 待处理的o:Table节点(可通过LDMHandler.getTblInPkg取得)
    @return      返回o:Index的节点list:[idx1,idx2...],元素为DOM节点类型
    """
    return LDMHandler.__get_nodes_by_path(entnode, "c:Indexes/o:Index")
  @staticmethod
  def getIdxColNodesInIdx(idxnode):
    """
    @brief       获取指定o:Index下的所有o:IndexColumn的list
    @param[in]   idxnode 待处理的o:Index节点(可通过LDMHandler.getIdxNodesInTbl取得)
    @return      返回o:IndexColumn的节点list:[idxcol1,idxcol2...],元素为DOM节点类型
    """
    return LDMHandler.__get_nodes_by_path(idxnode,"c:IndexColumns/o:IndexColumn")

  @staticmethod
  def getPkgAttrs(pkgnode):
    """
    @brief       获取指定o:Package的属性(可取的属性参见LDMHandler.PKG_ATTR_LIST)
    @param[in]   pkgnode 待处理的o:Package节点(可通过LDMHandler.getPkgNodes取得)
    @return      返回一个字典dict:{"attr1":"value",...}
    """
    return LDMHandler.__get_attrs_by_list(pkgnode,LDMHandler.PKG_ATTR_LIST)
  @staticmethod
  def getEntAttrs(entnode):
    """
    @brief       获取指定o:Table的属性(可取的属性参见LDMHandler.ENT_ATTR_LIST)
    @param[in]   entnode 待处理的o:Table节点(可通过LDMHandler.getEntNodesInPkg取得)
    @return      返回一个字典dict:{"attr1":"value",...}
    """
    return LDMHandler.__get_attrs_by_list(entnode,LDMHandler.ENT_ATTR_LIST)
  @staticmethod
  def getAtbAttrs(atbnode):
    """
    @brief       获取指定o:Column的属性(可取的属性参见LDMHandler.ATB_ATTR_LIST)
    @param[in]   colnode 待处理的o:Column节点(可通过LDMHandler.getColNodesInTbl取得)
    @return      返回一个字典dict:{"attr1":"value",...}
    """
    return LDMHandler.__get_attrs_by_list(atbnode,LDMHandler.ATB_ATTR_LIST)
  @staticmethod
  def getIdxAttrs(idxnode):
    """
    @brief       获取指定o:Index的属性(可取的属性参见LDMHandler.IDX_ATTR_LIST)
    @param[in]   idxnode 待处理的o:Index节点(可通过LDMHandler.getIdxNodesInTbl取得)
    @return      返回一个字典dict:{"attr1":"value",...}
    """
    return LDMHandler.__get_attrs_by_list(idxnode,LDMHandler.IDX_ATTR_LIST)
  @staticmethod
  def getIdxColAttrs(idxatbnode):
    """
    @brief       获取指定o:IndexColumn的属性(可取的属性参见LDMHandler.IDXATB_ATTR_LIST)
    @param[in]   idxcolnode 待处理的o:IndexColumn节点(可通过LDMHandler.getIdxColNodesInIdx取得)
    @return      返回一个字典dict:{"attr1":"value",...}
    """
    ret_dict = LDMHandler.__get_attrs_by_list(idxatbnode,LDMHandler.IDXATB_ATTR_LIST)
    refatb   = LDMHandler.__get_nodes_by_path(idxatbnode,"c:Attributes/o:EntityAttribute")
    try:
      refcolid = refcol[0].getAttribute("Ref")
    except IndexError :
      ret_dict["RefatbCode"] = ""
      return ret_dict
    #-- 补充引用列插入字典 --#
    currnode = idxatbnode
    while(1) :
      currnode = currnode.parentNode
      if currnode.tagName == "o:Entity" or currnode == None :
        break
    if currnode == None :
      return []
    else :
      for atb in LDMHandler.getColNodesInTbl(currnode) :
        if atb.getAttribute("Id") == refcolid :
          ret_dict["RefatbCode"] = LDMHandler.getAtbAttrs(atb)["Code"]
    return ret_dict


  @staticmethod
  def getNodePath(node) :
    """
    @brief       获取指定node的路径(模拟文件系统路径表示法)
    @param[in]   node 待处理的节点,类型为DOM的节点类型
    @return      返回一个字符串表示node的路径,形如"/foo/bar/node"
    """
    curr = node
    path_nodes = []
    while(1):
      if curr != None and curr.nodeName != "#document" :
        path_nodes.append(curr.tagName)
      else :
        break
      curr = curr.parentNode 
    path_nodes.reverse()
    path = "".join([ slash + node for slash in '/' for node in path_nodes ])
    return path

````